（新手一問）究竟閃兩下高燈...係咩意思？

前排渣車時 想cut 線 打了右燈，跟住後面架車閃兩下高燈，因為小弟岩岩甩p 無耐所以果陣唔敢出 。後尾問fd ，佢話係讓我，但上某d fb 群組又見到 有人話閃兩下高燈係話俾人聽 危險唔好出。

想問車台巴絲有咩高見？同埋仲有冇咩道路上既默認左既燈號？

利伸：掛p 期間 一直有渣車，最後無任何意外

係咪冇開燈呀你

係你後面狂閃高燈 >> 屌緊你
你想cut線狂閃高燈 >> 讓你先

開大燈射你=好撚憎你

打死火燈比後面睇=唔該你

我肯肯定有

狂閃都係讓我

打死火燈=唔該，唔係日本先係咁問？

日本都唔係架架車會，但巴士就99％都會

唔俾你出就篤油㩒喇叭啦
閃你即係叫你係出就快啲出唔好阻住晒

歐洲都一樣

我亞爸揸左廿年車, 佢話係代表危險喎, 唔打算讓你

危險係o本

應該係咁，
你打燈想轉線，佢高速加狂閃燈即係屌你，危險呀
你打燈想轉線，佢同你差不多速度加狂閃即係，屌你，我讓你出呀，快撚d, 唔好阻住條路

我發覺就係 好多說法 先上黎問

對頭閃兩下代表前面有相機RB

你打住燈人地高燈閃你應該就係讓你叫你出，如果行住直線佢閃你就啫係屌你阻住哂（呢啲人可以繼續頂住佢，除非你霸住快線）

性暗示

佢當時的確係 同我差不多速度

咁閃兩下連登又係咩意思

如果你想cut線而人地去緊，應該係閃你唔好cut住
有時閃你可能提你冇開燈，你㗎車有問題等等
其實冇話有咩好特定嘅意思，我唔鍾意呠人，多數都係閃下高燈算

好窩心既溫馨提示

佢有冇收油先

如果係叫你唔好CUT 直頭應該砵鳩你

閃兩下=叫你條仆街快d cut過黎
狂閃=叫你咪撚過
咇你=屌你老母
雙程線，對面迎頭車閃=你前面有路障/捉超速/撞車

我唔覺好明顯 咁收油，但肯定無篤油，同埋距離我覺得 我篤小小油 肯定 出到，但佢閃完 我反而唔敢出

砵你係應該太急姐，有時唔知佢cut定唔cut嘅，我都會閃下佢，等佢唔好阻住

呢個都有聽聞過....我都好想經歷下呢種窩心提示

你個名

好驚俾人推尾

幾搞笑
冇車

讓尻你囉

即係「要過就快撚啲啦屌你老母 」

閃兩下咪讓你出囉

叫你出呀

大部分九巴都會

初頭甩P我都試過同樣情況, 又係有人同過我講佢收慢閃你即係讓你cut,
有一次比架的士狗無啦啦停車等客頂住我, 咁我就打右燈準備cut啦,
當時都係驚驚地因為唔係揸左好耐, 等咗5架車過哂喇,
後面有架中港牌寶馬就仲有段距離, 佢閃左兩下又收慢, 咁我咪出,
點知佢條撚樣即刻篤油加狂呠我 我架車已經出咗一半,
最後係變左3架車平排, 好彩我之前架車仔細冇hi到...佢過左之後仲要屌哂老母咁
果陣因為唔熟呢啲嘢...係咁講唔好意思, 其實個心諗你唔想讓你咪照比油去囉,
又收哂又閃燈咁做乜...

想同你鍊車

打死火燈商業車用
私家車好少打死火燈講唔該

成日係街見到人唔開燈, 我都閃下佢, 但係佢又唔理我

同問

之前我想cut右線
後面架貨車接近停係到咁閃兩下高燈
我見佢咁慢就直接cut
但我老豆話警告緊

你點知對頭係閃緊你
定閃比佢前面叫佢cut線

佢其實係架車入面講緊
屌你老母閃乜撚野

利申：試過

讓又有唔讓又有
最似就你呢個答案

甩P半年，知晒樓上講嗰啲意思，但都想問，有時見有road block 想閃對面線，又驚自己線前車以為我閃（屌）尻佢，你地會點做

想提人冇開燈又係，閃佢好似屌佢咁

好混淆求教，點唔令人get錯

開咪同佢講

夜晚有d車無開燈行
千祈咪閃/o本佢
各有各行算啦

試過想cut 線 隔離線巴士佬閃一下+收油比我出

其實我覺得想提佢有Road block閃到爆都冇事, 因為就算當下佢覺得你係閃尻佢都好, 佢見到個block就會知你用意

突破盲腸

Block呢d睇情況啦，前車遠既話都唔會誤會到既其實

無開燈你閃兩下佢知就知唔知就算
通常俾人閃會醒一醒諗下有咩事

我會打死火燈講唔該

如果真係撞左，邊個唔著？

你

揸多d你留意下其他車動態
你自然會意會得到
如果一地收慢讓你就快快手出
如果唔係就算人地唔開窗屌鳩你一樣會係內心入邊屌柒你

大嶼山都係咁

應該都係入我 (其實我有後車cam), 所以嗰次之後人地點閃都好我都唔會咁輕易信佢, 理得佢閃係讓我定屌我唔好出住都好,
自己睇清楚cut得, 安全就去, 好似呢個情況如果我等埋架車過埋先cut 就冇時,
問番邊個啱邊個錯就好難講... 但條友冇品就一定架喇

哈哈哈哈

全中

自己習慣
受人恩惠 =兩下死火燈
讓人／提人開車=兩閃大燈
提人開頭燈=熄頭燈再開

agger
以前想讓但唔知手快快狂閃
無車出黎

你果個提開頭燈 既方法 幾好

遇著黑警會唔會整張唔開燈黎嘆下

我都係...

多謝 = 三下死火燈+係倒後鏡前提起手 / cut 線的話開窗提手
讓人行先 = 閃兩下大燈再收慢
提人開頭燈 = 閃兩下大燈...關頭燈再重開頭燈
提人關死火燈 = 閃兩下大燈再打五下死火燈再閃兩下大燈

問候人地亂咁楂車 = 直接呠佢兩野再係車入面鬧啦....

見佢收慢咪即係讓你

試過人地閃兩下收慢讓我出，之後我出完打死火燈講多謝，佢即刻咇爆我仲沖上泥話讓你出仲玩野

咁複雜 你爭在未用大燈打摩斯密碼

btw
泥你.....

閃兩下-入啦仆街
喪閃-屌你老味咪撚嚟呀你
死火燈-唔該
對面線閃燈-前面有快相

入將軍澳工業村經常會

真係死火又死火燈 唔該又死火燈 ？

我會追上前閘停佢再落車講唔該

其實都係一種訊號
個個都用
就會變共同語言
而且死火係長閃
多謝只係閃幾下就停

差d以為個post係我開

閃大燈真係好高深, 同好嚇人
p牌中, 有時慢線係出口,
咁唯有cut去中線,
一打燈準備中既時候,
中線d車就會閃兩下大燈,
其實我睇到你架, 我只係想話你知我想cut咋
果下次次都唔知佢想屌鬼我小心d咪亂cut定讓俾我cut,
我會定油睇定d佢係收油定篤油再決定幾時cut

唔該只係打兩至三下....
如果係高速公路真係慢車 / 前面有死車就會 keep 住打啦...

同意

根據頭D定律
佢閃完你
你一係收油泊埋一邊唔好阻住人
一係就唔好俾佢見到你車尾燈

叫你cut 呀傻鳩

咪掛住上連登

Roadblock

通常我係閃比人CUT , 比人出

乜啲嘢自己睇埋車速執生啦，邊有統一做法㗎 。下面呢條片就係講人哋閃你都咪撚信

講真有心想讓人嘅你調節吓個車速，多數都會醒目識出...我自己就通常再慢閃一、兩吓高燈，未試過有誤會。夜晚揸我會將個大燈開熄開熄兩吓(或者熄大燈再閃慢閃一兩吓高燈），好清晰唔會有誤會

點解我見親閃燈果D 都係比油唔比你去既

係唔係撚過架 屌你老母快啦
咁
唔想你過就油門響按 撞我賠錢架屌你老母架
同埋啱啱過完線咪撚死火 陣間後面急停連環炒車就真係多撚謝

後面閃你得一個原因就係催你快啲
對面線離遠閃你通常就係收油讓你，你就好醒水拿拿聲岀加比返隻手人講唔該
行公路對面線啲車，尤其搵食車閃就係提你前面有相機自己小心

閃一下 = 高燈
閃兩下 = 連燈
狂閃 = 連住尼閃

睇錯連尼住

泥你老..
我個人 讓就一下 提醒警告就兩下 硬cut我既就長開jer住佢

唔讓閃嚟做咩 咪Keep住啖油直行直過，係又閃唔係又閃，對方又唔知你想點以為叫你一嘢岀隊岀嚟就碌柒啦開追悼會啦

我都會咁做, 喺台灣都見過

琴晚響加士居道天橋，對頭線有架的士閃左兩下高燈
可能又係前面例牌位 bbq 啦，有冇 bbq 就真係唔知
首先我係果欄已經落左橋
第二就係我架車頭右邊大燈燒左剩係著得細燈
所以我都唔知佢真正想提我 d 咩野

閃高燈=有野同你講
想知佢講咩咪望下鏡留意下囉
其實未必係上述咁多個意思

佢收就係叫你出
佢快你就讓開比佢

快車+閃=咪撚出
慢車+閃=讓你

結論： 閃=多鳩餘

咁就緊係收左油先閃佢 唔想佢出就快閃

其實閃你即係叫你留意，望撚住啦咁姐，佢有無意讓你其實睇得出嘅

打死火燈講唔該唔戇鳩

對面線提你有快相通常都係 呠呠呠呠～呠呠 好有節奏

未聽過…係真唔係呀？

唔係多數閃2下高燈咩
我自己提對面線都係咁做

我留意到你想cut線，快啲出
如果揸得好衰有危險我多數呠佢，果啲人柒下柒下閃佢都睇唔到啦

其實佢閃唔閃都好
正路睇倒鏡睇車速就知佢讓唔讓你
閃你嘅話你就望一望佢係真心定假膠

亂響安小心有龜車抽閘你再320呀

返屋企有一段山路限速70 經常有啲撚屌行40/50 究竟有咩方法 後面排哂隊都好 撚屌們一直行40/50 又唔入避車處

閃撚佢推撚佢呠撚佢

如果要多謝人地讓你,
建議舉手算
因為香港好多人都唔知打2下死火燈點解
有d仲以為你串9佢

另外有時入停車場或圍村單線雙程路時,
如果對面/前面有人泊緊車都會熄左車頭燈
費時俾咁大壓力人

你點知對頭閃你定閃佢前面？

你揸車個時都幾忙

車與車之間原來有咁多信息要溝通，點解冇人發明emoji燈去方便表達意思？
🖕👍👌🙇🏻

車入面擺多兩盞燈仔(i.e. 一紅一綠) , 自己做一套訊號可行性高唔高?

不如 紅同藍 著左 可能可以暢通無阻

多謝=打兩下死火燈呢樣我喺香港一直都唔敢做
淨係喺日本自駕先會
香港馬路太多盲閪炸彈同埋燥狂症
陣間誤會費撚事嘈

大把巴士佬咁做

閃+收慢=讓你
閃+俾油=睇路啦仆街
實際上,閃只係叫你注意,至於注意d乜就自己領會啦

其實…點解你唔cut果下先打燈呢
一嚟你長閃,隔離線100%俾油唔俾你出
二嚟你咁長閃法,人地淨係知你想出囉,時機呢 唔知
其實你想cut線果陣,先貼架車埋去,但係唔好過線住,呢到已經足夠俾隔離線知你想cut線
然後睇準個空位,打燈之後直接扭軚出,人地見到你打燈扭軚果陣,就算即刻俾油都已經衝唔過,咁就會乖乖地收油俾你出嫁啦

cut個下先打燈…仲要成大篇理論
你返屋企打飛機啦，唔好揸車出街害人
唔想喺街俾你呢d戇鳩炸彈累撚死

btw上面話p牌中嗰位巴打
你呢個先打燈，望人地讓唔讓先再出嘅做法完全正確
咪聽條撚樣鳩up